مصادر: مقتل الأمير العسكري لـالنصرة أبو محمد الحوت
 أفادت وسائل إعلام نقلا عن نشطاء في المعارضة السورية بمقتل الأمير العسكري لجبهة فتح الشام أبو محمد الحوت في غوطة دمشق الشرقية خلال اشتباكات مع قوات الجيش السوري وأوضح النشطاء أن قوات من الجيش السوري بإسناد من قوات رديفة حاولت ليلا التقدم في المحور الغربي لبلدة الميدعاني مشيرين إلى أن مسلحين من جيش الإسلام وجبهة النصرة حاولوا صد التقدم مستخدمين دبابات تنسيقيات المسلحين مقتل الأمير العسكري لجبهة النصرة بغوطة دمشق الشرقية أبو محمد الحوت بنيران الجيش السوري خلال مواجهات على محور الميدعاني الاعلام الحربي مركزي وقضى خلال الاشتباكات أبو محمد الحوت فيما أشارت معلومات عن سقوط عدد من القتلى والجرحى في صفوف الجانبين  إياد قاسم